2-9 再会

那一天受水之精灵的影响，早晨笼罩着一丝雾气。

在进入埃斯托尔后三天，因为在天空中飞而加快速度的缘故，稍微提早到达都城。

接受检查的人在城墙排起了长队。

娜哈特一边等待一边思考着。

怎么搪塞好呢。

娜哈特和艾夏都是来自王国的偷渡者，没有任何可以证明身份的东西。即使有作为王国居民的身份证明，战争时期的现在也毫无意义吧。

不过，娜哈特的担心以忧郁的结果消失了。

“可以通过”

“哈——？”

感觉久违地发出了泄气的声音。

娜哈特只是自称是旅人，门卫的男子却接受了税金让其通过。

“唉呀，小姐，是哪里的贵族吧？目的果然是都城的神秘？——不，最近有很多人都冒充身份来到神之都——嘛，如果小姐们的愿望足够强烈的话，也许能实现呢——”

门卫似乎误会了什么，从一开始就不想阻拦。

带着愉快的声音，打开了道路。

结果，从尼古尔多那里得到的，对冒险者行会来说是重要人物的『秘银证』就浪费了。

“太好了，简单地让我过去。”

艾夏开心地笑了。

因为人很多，手被娜哈特握住。

娜哈特兴高采烈地走进了埃斯托尔的都城。

大开的大门前。在迈出都城与边界线的一步时候——

感到了违和感。

有什么东西把城内与外界隔绝，那种感觉就像窥视内心深处。

感觉像直气一样难以捉摸的手在碰到了娜哈特的背。

“——！”

娜哈特不由得抱住了艾夏。

“嗯？”

抱着感到困惑的艾夏，金色的眼睛看向所有地方。

周围并排的人影，商人的马车中，伫立远方的警备兵，从外墙上到更外面，一只蚂蚁也不会放过。此外，还能感知到灵魂。

虽然不知道是哪里的谁，但是可以带来了违和感的什么东西，是不可能欺骗娜哈特的眼睛。娜哈特运用自己所有的知觉和技能，企图揭露敌人的存在。

但是——什么也找不到。

至少，想伤害娜哈特和艾夏的人是不存在。

“什么啊……刚刚的是……监视？偷窥吗？”

假设没有敌人的话，可能性就只有那个。

不过，娜哈特摇了摇头。

以现阶段来说，是没有人能监视娜哈特。如果是"窥探的眼瞳"等魔法的话，会被抵抗反弹；如果是道具的话，则会被古代级装备、"无实体的耳饰"反弹吧。

唯一的可能性，就有"千里眼"的玩家在，那样的话娜哈特就不会注意到被监视了。不过，希望是不用考虑的情况。

“那么，现在的到底是……”

但是，娜哈特的思考就此停止了。

因为在胸口中的艾夏开始胡闹。

视线不由自主地向下看。

在那里艾夏的脸就像洗完澡一样火红的，连手和脚都被染成了红色。

“……娜哈特大人……大家……正在看……”

在人来人往地方，娜哈特紧紧地拥抱着艾夏。

人们都停下脚步，目不转睛地看着娜哈特他们。只是因为绝世美少女激烈地拥抱在一起，而并非其他的理由。

其中也有开玩笑的、有吹着口哨的。虽然娜哈特习惯被人关注，但是艾夏却害羞得受不了。

“那个，这样的话，在没有人的地方……”

欢呼声变得更大。艾夏柔弱的声音拨动着娜哈特理性的琴弦。但是，这不仅仅只是娜哈特，同时也是众人的共同感觉。

继续吧，继续吧，对于大家兴奋的声音，娜哈特把脸靠近了艾夏。

艾夏

“诶，诶，诶……”

面对这样困惑的艾夏，稍微有点想欺负她。

眺望着像红叶一样，变了颜色的艾夏的脸也是不错的选择，但是娜哈特并没有要装傻的意思。

“有什么不协调的感觉吗？”

娜哈特把嘴靠近了艾夏的尖尖耳朵，小声地询问她。

“不协调感……吗……？不，没什么……”

艾夏也小声地对娜哈特说。

顺便说，虽然听到了“很近，很近”这样的声音，但是却选择无视，紧紧的抱住了艾夏。

因为还不能断言危险已经消失了。

但是，至少艾夏什么都没感觉到，只有娜哈特感到不协调。

“是心理作用吗……”

娜哈特陷入了思考之中，艾夏却不断的瑟瑟发抖。

然后，手臂拥抱的力量一点点变强。

“已经——到极限了！”

这样说着，艾夏甩开了娜哈特的手，溜了出去。

随着起哄的灰心声，娜哈特也露出了遗憾的表情。

“呐，为什么连娜哈特大人都一样呢！”

“那是，因为我的艾夏甩了我呢——”

因为很多人聚集在一起，所以艾夏露出了难以忍受的表情，没办法的娜哈特只好继续往前走，向街的深处走去。

从看热闹的人群逃出来后，再次牵着艾夏的手走到街上。

虽说是战争时期，但街上却很热闹。

人们不仅往来频繁，但人们都浮现出充满活力的笑容。

对于群众来说，战争的胜利或是失败，都只是会发生不幸的悲剧。更何况对方是多年来一直贸易伙伴的王国。通常情况下，战争只会带来不满，阴暗的表情。

而且，还有一个在意的地方。

交易都市也有的贫民窟，在这条街上却没有。

当然，并不是说没有贫富差距，但是一般市民的生活质量很高。恐怕，这是善政维持群众支持的主要原因吧。

一般市民如果衣食住行都充实的话，就会向当政者表示达敬意。

“啊，艾夏，这个城市有点奇怪啊——不，该说是这国家有点奇怪才是正确的吗？”

“是因为打仗吗？”

艾夏呆呆地回答。

“这原因也是的——但是本质上是不同。人们的行为中混入了杂质。提早离开这里，前往精灵之森吧——”

娜哈特这么一说，艾夏稍微低着头。

果然与母亲一事，仍未下定决心吧。

“也被军队攻击了呢。现在想起来，那肯定是敌对行动吧！”

“哈哈，是正当防卫。只是出手的对方有错。”

“那倒是……但，是不是做过头了？”

艾夏的语气稍微有点责备娜哈特。

是在意一直都是仅限于口头警告的娜哈特毫不留情地进行了攻击的事吧。

但是，那是误会。

“谁都没有杀死——你看见了一个黑衣军团吧？那不是人，是物品。并没有生命。我觉得不是死灵系，恐怕是操作系的技能吧。我也能用几个，但是不太喜欢——”

“哼？咦，不是人吗！？原来是这样啊，我还以为是比平时还要不稳重呢……”

“我一直都是成熟谨慎地行动的哦？”

“那就请不要在人前做出丢脸的事了。”

“这很难保障。”

“娜哈特大人！”

在街上四周欣赏并走着，为了能稍微消除艾夏的疲劳，而去寻找好的旅馆。在准备牵着手的时候，艾夏的脚突然停了下来。

“艾夏……？”

艾夏没有回答娜哈特的声音。

不，准确地说，是没法回答。

仿佛时间停止了一般，艾夏呆然地站在那里。

就像呼吸停止了，心脏的律动也停止了，一动不动的。闭上眼睛，再次睁开眼睛，怀疑，及摇头。

“……骗人……”

就像是把手伸向倒映在水面的月亮一样，发出了极其暧昧的声音。

视线前方是一个男人。对娜哈特来说，是不知道谁的男人的眼睛，稍微有点像艾夏。

男子很高兴地向艾夏挥手，娜哈特只是看着。

“啊，艾夏，你不是迟了很多吗——欢迎回来。”

“……为什么……爸爸……”

瞳孔摇晃，嘴唇颤抖，声音嘶哑，抱着那个身体，艾夏扑通一声坐了下来。

2-11 娜哈特的忧郁

刻有竜的纹章像是教会一样的建筑的屋顶上，坐着一位眼神无精打采的少女。

被风吹动的宵暗的抱拥仿佛在播散着夜空，不定形地摇摆。

「哈啊啊啊啊啊啊啊啊ーーーーー啊………………」

娜哈特发出了长长的叹息。

此刻，路上的行人若是看向与其说像是脆弱的美少女、不如说正是美少女其本身的娜哈特的话，肯定会想着打招呼，或是觉得有机会看到防守薄弱的地方吧。

她的姿态就是如此引人注目。

一举一动，都刺激着人们的保护欲。

她的眼睛俯视虚空，手臂耷拉在空中。从正下方稍微窥探的话说不定能看到蔷薇色的内衣。但连这种事，如今的娜哈特都觉得怎样都好。

「……被艾夏…………讨厌了吧……」

非常虚弱的嘟囔。

娜哈特几十、几百回地反复着同样的思考。

「我说了很过分的话呢…………艾夏…………在生气吧，绝对是……」

对于掌管灵魂的娜哈特，死亡是自己最亲近的领域。

因为被侮辱了死亡。

不由得就激动了，发了很大的火。

没考虑艾夏的心情就甩开了她。

「哈啊…………」

这是对自己失望的证明。

要是再多指出几个证据说服艾夏不就好了。但现状是，娜哈特没有能够说明的确切证据。这并非他人的错误，而是娜哈特自己的过失。

即使如今，娜哈特也不清楚是怎样给被操作的人偶赋予人格的。

施术者使用的恐怕是傀儡创造 Puppet Create 或者是人偶作成 Make Doll，考虑到这个世界的性质，多半是后者。既然难以想象能使用创造 Creation，那就应该是用尸体等的生物残骸、骨头、树木或是矿石等各种各样的部件制作出的人偶。

虽然人偶作成在性质上只是二次职业的技能，但使用的素材好的话就能产出良好的战力，是很方便的技能 Skill。

但是那些，别说是人偶，连被创造出来的都不是，只是单纯的破烂。

和有着灵魂的魔导制御人偶 Automata 作比较简直是冒昧。

既做不到持有记忆并说话，也做不到模拟行为。操纵记忆对娜哈特来说也是极端困难的。在魂魔法 Soul Magic 中有忘却的彼方 Memory Lost 这样类似的魔法，但给不特定多数的人偶赋予过去的人类的人格这种事，怎么想都是做不到的。

而对于让其变得可能的技能 Skill 也好、道具 item 也好，都没有线索。

和能够感知到灵魂的波动的娜哈特不同，艾夏理解不了，那些是没有灵魂的——人偶一样的东西。

因此，持有怀疑、顶嘴也是理所当然的。

虽然知道，自己口中说出的却是如同抛弃一般冷漠的发言。

娜哈特并不觉得自己搞错了。因为她绝对不会做虚假的陈述。

——但是，应该还有其他的方法。

明明没有必要做出逼迫艾夏似的行为。

「大罪恶魔召唤 Call Sin

————嫉妒利维坦」

随着娜哈特的轻语，从地底爬出的黑暗中，现身了一位女性。

如大海般清澈的长发中，飘出刺激鼻腔的香甜气息。深红色的瞳孔里，许多黑色的圆环层叠着，令看到的人幻惑。两臂到腰上缠有蛇，缠绕得像是为了凸显良好的身材。

「您在呼唤我吗，主人～。真是好久不见了呢。召唤在下有什么事情吗？」

游戏时代，召唤中有各种各样的东西。

天使、妖精、精灵、魔物、魔兽、人、动物、植物、幽灵，以及恶魔。

即使在多种多样的召唤术中，恶魔召唤也和其他的技能方法不同。

只通过取得技能 Skill 是不能入手恶魔的。

召唤的恶魔不用自己的手亲自获得是不可能的。

恶魔只根据力量表示服从。

玩家只能和不借助他人的力量单独讨伐的恶魔结下契约。

最大的难点，就是所谓的单独。

可以说，除非是能够一对一战斗的战斗形角色，取得这个技能也没有意义。在制作娜哈特之前操作的辅助、回复型等非战斗型的副角色，让恶魔服从更是无比困难。

等级越高，自然就越辛苦，嫉妒原本是138级的场地boss，独自击破的难易度很高。纵使借用了氪金和究级宝具的力量，也是一场濒死的死斗。和在这之上更高等级的恶魔做对手，是不可能的吧。

「――工作哦，利维。去护卫我的艾夏。这里有些可疑的气息」

「…………这种事，有必要特地呼唤我吗？」

利维呆住了，随后很遗憾似地说到。

眼中隐约浮现着失望。

在这个世界上，她有着即使是大国也能轻易毁灭的力量。被召唤出的恶魔当然没有场地boss的性能，但虽然是相当弱化成为了眷属，在娜哈特的力量增大了的如今，她的力量也是不可估量的。

大概是渴望着战斗，她在手心中集聚着绿色的魔力。

「只是以防万一。而且，除了你之外即使是人型也非常像怪物。也不能让艾夏接近男人」

娜哈特持有的召唤兽中，有着正经的女人形态的只有利维。

娜哈特非常后悔没能从竜的来袭中保护住艾夏。自重而失去了后才后悔还是免了。那时也是，让恶魔跟着艾夏的话就不会发生落后于竜之类的事了吧。

像是甩掉一样的说法的背面，娜哈特比谁都要担心艾夏。以至于过保护到派利维去。

这大概是娜哈特风格的补偿吧。

「虽然我是女的，但也能成为男性哦？所以女孩子也能美味地吃掉呢」

利维宛如想要吃掉艾夏一样这么说着，态度相当不快。

「――对艾夏出手的话，杀掉你哦？」

娜哈特吐出了强烈而尖锐的话语。

心中充满了乌黑的感情。

如同这样的感情具象化而成的黑色，在娜哈特的手中汇集。

娜哈特重新感受到了自己内心的独占欲。

「真可怕、真可怕，我还没那么不要命。话虽如此，艾夏酱被爱着呢～——不由的，有点嫉妒了——」

阴暗的声音摇动着鼓膜。只是听到这个音色，就仿佛被握住了心脏。

娜哈特对稍微脸红了的利维流露出一声叹息，消掉手中的黑色，郁闷地挥挥手。

「明白了就赶紧去——我现在，心情不好——」

「主人大人也嫉妒了？真合得来呢」

「别让我说第二遍啊，快去」

「好——的」

利维眨了下眼，留下开朗的声音，身影消失掉了。

「嫉妒，吗」

不知道是今天第几次叹气了，吐出的叹息越发沉重。

利维说的没错。娜哈特嫉妒着艾夏的父亲。

只不过是幻影的过去的存在，比活在当下的娜哈特还要紧抓艾夏的心，娜哈特感到了焦躁。

「我真是丑陋啊——连地狱涌出来的饿鬼都不如」

在反省了。

但是，并不后悔。

娜哈特的话语虽然残酷，但都是真实的。

想要作为魂魄龙的从者的话，被死亡所囚禁、紧抓住过去是不能被原谅的。

但是肯定——

不，一定，艾夏可以跨越过去的吧。

娜哈特确信，艾夏不可能被人偶破烂所欺骗。

因此真正担心的，仅仅是会不会被艾夏讨厌了。只是一想到被艾夏讨厌，娜哈特就感到内心深处被紧紧勒住的痛苦。

痛苦到不由得就停下了没有必要的呼吸。

「艾夏，不要忘了——你是龙的——我的从者啊——」

娜哈特正一个人沮丧着时，周围不知道为什么骚动了起来。

一看周围，一群人正向上看着坐在房顶上的娜哈特。可能是因为是教会似的地方吧，围观的人都是小朋友。

「姐姐，有奇怪的人在屋顶上——！」

「内裤完全露出来了——！」

「你、是～谁？」

十几个小孩子向上望着娜哈特。这次就不收参观费了吧。

一位少女大概是听到了这群孩子在喧闹，钻进了他们之间，来到了娜哈特的面前。只和周围比较的话，稍显成熟一点。

「大家，离远点！」

那位少女发出了尖锐的声音。

像是害怕着什么，但还是抵抗着恐惧，发出了清澈的音色。

「什、什么人！敌、敌人吗！？……难、难道是强盗？这、这里是神圣的竜所保护的教会！手、手伸出来！你这是与圣竜教会为敌！」

娜哈特订正了几秒前的思考。

恐怕，最不成熟的就是这个少女了吧。现在，只有这位少女在慌乱，其他的孩子都带着不可思议的表情，很愉快地看着这边。

「嗯、门卫把我甚至错当成了贵族……你把我错当成强盗了啊……」

很少有人看到娜哈特的姿容会不以好意相待。在这种意义上，也不是不能说她是明智的吧。

但是，在娜哈特看来，那位少女仿佛从最开始就在警戒着什么。她的手中也小心谨慎地握着一把刀。

「诶？诶？贵、贵族大人！非常抱歉！」

又一次搞错了的少女，态度180度转弯低下了头。

还真是挺有意思的人啊，娜哈特边这么想着边看着少女。

「我不是贵族，是路过的旅人——可以亲切地称呼我为娜哈特酱哦？」

「诶、诶、诶、失、失礼了，娜哈特酱小姐！我、我是，侍奉火竜大人的巫女，缇娜。在下名叫缇娜・希尔札德！请问您有什么事情吗？」

「没有什么特别的事。――不对，应该说刚才没有。是叫缇娜吧，从你身上感觉到有不可思议的气息呢。」

缇娜的肩膀突然震颤了一下。

娜哈特没有看漏这个动作。

「来稍微说两句话吧，巫女缇娜哟」

娜哈特的眼睛，绝对不是想要问话的温柔眼神。

缇娜后退了一步。

那是宛如猎人发现了猎物一般的眼神。